【長長地】真係好嬲好唔開心 用用下手機俾個阿嬸屈我拍片 仲要叫保安趕我走

頭先放學好眼瞓，去咗學校附近個商場買咗杯咖啡，之後行咗去隔籬個啲住宅樓下，坐低靜靜地飲埋佢同用下電話。

跟住原來係私人地方，但我真係唔知，因為又唔使密碼，又唔使入閘，又唔使左穿右插就去到，大概好似杏花邨嗰幾十座樓下嗰啲咁。

間唔中有啲人喺我面前行過，咁我都會本能反應抬頭望一望，就係咁樣同個四五十歲、拖住個囡嘅阿嬸有一下眼神接觸。

可能平時冇乜人坐喺度，又或者我眼神唔係好友善，佢就走過嚟用極度惡劣嘅語氣問我係咪拍緊片，跟住我即刻show我手機上緊網個畫面俾佢睇。之後佢又問我係咪呢度住客，咁我就用正常語氣答佢唔係。

佢問我唔係住客過嚟做乜，我就話我見呢度靜靜地，先坐低飲杯咖啡。佢就話呢度係私人地方，唔係住客就即刻走。其實我唔知係咪真係私人地方嚟，但佢個態度係差到就算真係私樓，你都唔會想走。

我話我冇搞事喎，淨係想飲埋杯咖啡，跟住佢就話呢度唔歡迎我，叫我一係即刻走，一係就繼續坐但佢叫保安，又數埋三二一咁。佢個態度係好差好差好差，表面上好似講哂唔該叫你走咁，但個語氣係好挑釁，EQ幾高都會嬲。

咁我冇走到啦，佢就好似潑婦罵街咁，猛咁大嗌「唔該！唔該！」想求助，又叫埋保安出嚟。我真係忍唔住，企起身用好大聲鬧返佢，我屌佢態度差，佢就屌我唔肯走。附近啲人都停低哂望住我地，兩個都面紅耳赤。我真係嬲到震，個喉嚨仲痛緊

真係又嬲又無奈，我冇講野、冇做動作、更加冇拍片，連口罩都冇戴，淨係坐喺度睇緊手機，亦都唔知係私人地方，完完全全冇攻擊性同挑釁性。我初頭都好好禮貌，同佢講話我唔係住呢度，但只係想靜靜地飲咖啡，跟住就無啦啦俾人用啲極度乞人憎嘅語氣屌我拍片，又叫哂保安趕我走咁。

走嗰陣有幾個四五十歲嘅住客阿叔㩒住同氹返我，話個女人語氣好差，同埋話呢個時勢就盡量唔好同佢地嘈，搞到我而家仲耿耿於懷，因為嗰堆粗口好似好冇修養好粗鄙咁，但仲要佢地氹返呢條爛仔

雖然阿叔應該唔會上連登，但都好想多謝你地見我咁爛口都仲肯幫我。如果有連登仔女嘅爸爸今晚講返呢件事，請你幫我多謝佢。
雖然個阿嬋都應該唔會上連登，但係希望你都唔好見到年輕人就鬧，你個囡都覺得柒，自己企埋一邊。

諗起醫院嗰單